其實好多後生仔仲未移民係因為屋企兩老

身邊問十個朋友九個都係咁
當然好多屋企兩老無負擔計畫疫情後去其他國家闖
公司都有愈黎傯多同事因為移民辭職
數目比我想像多

咁咪帶兩老走囉

哦

兩老唔係咁容易話帶走

我就因為自己太廢 想去讀書洗底 順便移民台灣

我屋企人話都一把年紀 要走就既話就我自己走

走既理由有一百個
唔走既由有一千個

講真依家

睇醫生有埋廣東話翻譯仲想點

放棄啦，香港搞成咁佢地最大責任

兩老意願多數都係唔想走，你又唔可以唔理佢地

主要都係要跳出comfort zone

好多後生仔都係咁

長子, 已叫細佬妹走

所以其實去到最後好多都走唔到，走得嚟你都已經係花甲之年

身邊好多朋友都算係正常家庭出生
父母盡責任供書教學
好多都因為唔忍心dum低兩老
當然有例外case

有兩老都重好呀，最大鑊係得返一老，又唔可以留底佢呀

家家有本難唸的經

仲要心藍口黃但錫仔女
外國移民唔會要老弱殘兵 仲要自己本身都唔想移 大把親戚係大陸人
有d仲要有病／窮過西要食香港福利
就算真係集中營都唔會係去咩西方國家 係羅湖過關返上去

走咗真係未必返到嚟
如果兩老百年歸老返唔到嚟又點好

我已經叫小朋友唔好理我
第日外國讀完書諗盡辦法留係當地
我死都唔使返嚟送我

過咗合適移民嘅年齡
勉強全家移民一齊捱麵包
倒不如將所有資源留返俾佢
等佢係當地開始得順利啲

呢個真

係因為無錢

兩老都唔肯移民，佢哋太習慣香港嘅生活，覺得只要離開左香港就會比人歧視。就算我可以去海外打工/繼續讀書，又點忍心留低佢地喺香港

有包袱既點都唔會走 當你猶豫果刻已經知走左實後悔
不過連登呢排吹緊走佬風 理得你有咩現實問題 唔走就係傻鳩 等死

先過去
安排好一切
再接佢哋過去
最好嘅做法

正常 人生為乜 去到尾都係想同屋企人過 你問心 假如你得返1年命 你會唔會想陪屋企人？

兩老喺深紅, 就算免費送外國國籍,
佢哋都唔會去

cctoy大軍準備入嚟譴責樓主了
諸多藉口
錢？借咪有囉 兩老？唔好要囉

70-80歲人搭長途機再係新地方重新生活? 不如直接殺左佢地

認真答你
老人家住左係到50幾 60年, D關係都已經札根左係香港
唔係講緊生唔生活到
佢地係香港平時打比陳太一齊去飲個茶, 落街市買餸同阿姐又吹幾嘴
你叫佢去外國重新BUILD UP 翻呢類關係真係好辛苦
隨時佢仲要睇住埋你阿婆阿公
企係佢地立場, 真係點走

本身想走，但有屋企人確診cancer而家醫緊
放唔低兩老

係冇錢

兩老叫我走，但我唔制
因為

好彩屋企兩老主動叫我走啫，仲話自己留喺香港都得

兩老反而話叫我行開少少 咁大個人唔好痴屋企 佢地有手有腳唔係殘廢

廢老唔走咪由得佢死lo唔通同佢陪葬咩

借口啦，講個的九成仲要痴屋企住

的確有部份係因為父母，識老豆個開幾次腦嘅走唔到，有啲就嗰頭近嘅，真係理解到，完全支持佢留底。

最撚爆嗰啲係有仔女，又有力能嘅人，話想走，明明父母行得走得，都話因為父母，咁係咪唔好理自己啲仔女，佢地條路長過父母好多，真係成世架喎？

老土啲講，父母想仔女安全，都應該叫佢地走啦。

我覺得離唔開 comfort zone 而搵父母做借口，佔唔少。

去台灣要有心理準備
中共癲起上黎
真係會軍事入侵

要走就襯兩老健健康康時走，你settle好佢地重可以過嚟探你。到佢地行唔郁要人照顧時你更加走唔到

respect

諗住做一年嘢之後去加拿大
至於兩老，仆街啲講句，唯有留低佢哋幾年
睇下安定咗願唔願意過去

我另一半都係，唔捨得佢個藍屍老豆老母，我恨不得佢快啲死

真
唔好係到拉拉扯扯
真係要當機立斷

有冇人教我點勸另一半移民走
講到無氣 就黎用離婚依招
利申 ：無仔女

以前讀書, 有時會講市區重建
其中一個負面影響就係講長者唔願搬離原有社區,
因為會影響佢地人際關係同生活
即使重建令間屋大左, 要一個老人家由住灣仔舊樓搬去屯門都未必肯
香港內部遷移都咁困難 更何況去外國重新適應

識得有朋友屋企兩老係深黃，但都講到明唔會走，覺得自己幾廿歲人去做新地方好難適應，反而淨係想自己仔女快啲走，但其實唔係一家人一齊走根本冇意思

兩老自己都有兩老 佢地點會放得低

兩老（銀髮族）習慣咗香港同xg生活，佢哋覺得就算變xg都仲係有「香港」呢個支式空殼，去到英美加澳同歐盟只會人生路不熟

點解一定要成家人一齊走先有意思

同老母講話想移民
一日到黑淨係識講去到會俾人歧視

好多後生仔
需要兩老嗰啲錢 去移民

喺台灣 台清交三大其中一間讀緊master n展，一年之後畢業，仲諗緊返唔返嚟好

上一代同下一代之間選擇，識諗既都會揀下一代

屋企有個老人家，問過醫生搭飛機完全冇問題
當然要睇每個人嘅身體狀況
不過搭長途機並唔係想像中咁難

當然如果老人家自己適應唔到係第二回事

（佢哋冇乜異議所以我帶佢哋走）

佢話驚坐飛機唔想走
想游水

因為得仔女走遲早清算只會搞到落屋企人到

事實
而家力架話事

返廣東住反而聽唔少
理由係貪內陸少少既地方 生活指數無咁貴

其實係，連登仔講就易

講真 如果今日就宣導唔走要送去毒氣室 9成都係會決定走架啦 唔通會一齊死 決定唔走係因為覺得留底都唔會點大改變 1-2年當然唔會點變法 但係10年一定就面目全非 到時果D乜歐美收人政策一早無哂
決定留底果班人到時唔好用自己父母做借口

屋企人長期病患，走唔到

其實好癲線

一年後先慢慢諗啦
局勢既野可以變得好快 分分鐘到時台灣係打仗邊緣

唔好話後生。
我呢個中佬更加係。

走得一個得一個啦
依加好聽講叫移民 唔好聽叫係走難
仲想香港人呢條血脈得以延伸
就唔會忍心叫自己仔女留低陪自己等死

利申： 屋企兩老都叫我有得走好走

好偉大

我都係咁諗，一年之後再睇情況

返去主因都係因為屋企人

你留喺到兩個都死晒，你走都仲救到個 叫做有生機喎

有錢既邊個唔想喎，去到新地方自己都養唔掂，點敢養埋兩老
雖然佢地叫我走，但我係獨生，點樣走

唉

I know that feel

但佢講嚟講去都係依個point先煩
都唔明點解佢班friend都黃係得佢一個咁藍

老豆生過癌
老母又開始老 有三高果啲
仲要年紀都開始大 移民一定好難適應
如果移左都幾肯定發生咩事都唔會同我講廢事我擔心

你好彩仲係身體健康咪得

有高血壓, 痛風/糖尿病/心臟病等等就根本搭唔到十幾個鍾機, 問過醫生就算我比佢坐頭等都係太大負擔, 根本唔可能由得佢最後5-10年係香港自己一個等死, 除非你係不孝子, 咁就咩都唔使理啦

你會捨得佢哋嗎？

老人家係完全唔識英文。。。又真係。。。
其實唔止老人。
好多人自己唔走。只係想送仔女走。仔女細唔想佢哋俾中共洗腦
佢哋都覺得自己已經唔重要。因為已經識思考。仔女先最重要。唔想被訓練成為小粉紅奴隸

因為老豆老母所以好想走

又係一個冇絕對嘅topic

我同另一半既父母都唔會走，講真要佢哋適應新事物其實唔容易，但係佢哋都支持/唔反對我哋走。

其實都會有放唔低，而家我兩三日就同屋企人視像傾偈，而佢哋都話等我哋安定左，會坐飛機嚟探我哋。

調翻轉 我會盡量諗辦法帶兩老走
香港呢個地方完全唔適合養老
全家既逃生門淨係可以寄望仔女搵唔搵到出路帶佢地脫離中共魔爪
依加食正條水 全世界對香港開放救生艇

如果真係想盡孝仔孝女責任
我寧願想帶住兩老係外國生活
好過大家一齊留底係香港苟存

咁就太好

移民從來都唔易，係要放棄好多野，呢樣擔心果樣唔捨得，就一世都唔洗走。

係，我地呢個年代80/90後或之後因為個人際關係唔多唔少已經唔算近，甚至好多本身都因為網絡而建立出黎，社區生活真係唔夠老人家個代多
老一輩既日常生活/娛樂/圈子 都基本上係建基係個社區鄰里關係到，所以 社區關係 係老一輩入面係好重要
無左呢樣野佢地隨時真係變到乜都無

我自己算好彩，屋企有兄弟姊妹，自己走咗仲有其他屋企人睇住

同埋如果同屋企關係好，就算走咗都唔會唔理佢哋，我自己走之前就承諾會繼續俾家用（唔係多幾千蚊咁），但係父母都叫我唔使繼續比

依加走難呢個決定 只能兩害取其輕
如果有心想生下一代 留底都係對佢地殘忍

帶佢地打科興

真相就係咁 家下好似只係法治 同政治問題
人工未變 仲未封網 學校未有黨部 但係家下外資走緊
香港憑乜過萬蚊人工? 人工一同大陸拉近 幾千蚊人工 但M記就3X蚊
封埋網 唔比上GOOGLE YOUTUBE
到時果班留港撚睇下會點 果時先走 人地門都關埋了

唔會
現實係有年幼仔女既父母想走多過單身人
見到國家安全日
我作為家長都心知肚明自己仔女將會係呢個教育體制下會點

台灣讀書洗底

根本國安日 係大大把車左落D 家長到
以為自己個仔個女唔出黎就無事？
以為政府真係會停手唔搞咁多野？

唔識英文搵唔到野做你養

最大問題多數係錢
同埋佢哋啲人脈

老豆老母好似唔想走咁
唯有自己走

等退休個陣走囉或者

聽過有老母同仔女講「走咗唔洗擔心，我死咗都唔洗返黎搞白事」，但嗰老母最後悔既就係當年佢老豆走嗰陣冇陪佢同見佢最後一面，佢啲仔女都知呢件事。

當然走係所謂既理性選擇，但講真家家有本難念的經，有啲心理關口聽落好無謂但實際上好難過。

雖然大家好似講緊唔同一樣野
但講真見到香港四大支柱行業逐一崩潰
未來前景不堪設想 更遑論教育
所以走係無可避免

有連登仔入黎屌人唔移民未?

養咪養囉

早排鏗鏘集(一個都不能少)講一家人移民，但帶唔走隻有病既貓。
佢一家人都好正面。

走係要有取捨，真想走既就點都會走，真唔想走既就點都走唔到。

如果子女有bno
父母冇，好似帶唔到父母走？

到果陣咪變左post講既兩老，呢樣適應唔到，果樣無晒朋友。一樣走唔到

所以點解咁多移民片都係喊晒口

大家都知未必會面對面見到下一次

咁好啲喎
兩個深紅 即係可以頭也不回咁自己移民
話鳩知佢哋啦

點解唔可以唔理？
寄錢返去咪算 依家FaceTime 都好方便
90年代嘅人都移到民點解依家唔得

冇錢，又唔係專業人士，難走

唔係個個老豆老母有公屋住，搬左出私樓既，唔通賣左層樓踢佢地去老人院？

祖輩為走難為搵食落黎香港，佢地好多都係掉低兩老係鄉下。

聽到好sad
仆街政權搞到人妻離子散

去到一個新地方等死？

香港人根本係走難基因
實情係好多人唔敢走出comfort zone
搵啲籍口嚟等自己好過啲

老實講
我屋企既兩老一個藍，一個紅
但由細睇到兩老一個辛辛苦苦5點起身返地盤搞到老左多病痛，一個盡心盡力養大屋企幾姐弟
真係唔忍心睇住佢地被依個政府玩死⋯⋯

侵侵同牙祖呢個人手紀先剛剛開始做總統
香港果d 60 歲就已經話自己老

喺香港唔係等死？

珍
如果話係仆街父母 不嬲關係唔好都可能可以唔理佢地自己走
但最弊係由細到大關係都好點忍心掉低佢地

認同大部分離唔開comfort zone

政權只係加速
本身香港對人就唔friendly 對後生更仆街

先進國家安老設施好過香港一萬倍啦
至少比同一舊錢 土地面積大D先

無錯，唔走既原因千千萬萬，其實走唔走都係個人選擇
但唔洗一面講話想走走走，一面又懶落兩老度話佢地拖住走唔到。
係全心全意為照顧唔肯走既兩老。就根本唔會考慮走。

香港佢地會有自己嘅活動興趣同朋友
講真要走唔好逼老豆老母去
當然佢哋覺得冇問題咪一齊去

好偉大
希望有一日香港人可以係屬於自己嘅地方安居樂業

兩老年紀大又唔識英文，叫佢地移民外國會好辛苦
只要佢地一日係到我都會留係到
避唔到，咪一齊捱囉
最緊要大家有共識

做人老豆老母正常都係會想自己下一代更好，不過華人普遍都係養兒防老，希望d 仔女留在自己身邊，養到自己過世

好中
唔係兩老一早去左美/英

識人就算兩老有絕症都照賣樓走人
其實真係唔識評論

撚有錢咩

same here.

人地成世食好住好你唔講?

我成世都養尊處優既話八十歲都仲可以健步如飛TIM

真

走啦
香港有基本醫療
有長者津貼
雖然唔係好
但暫時唔死得人
如果係想佢地好
倒不如拿諗去外國
安頓好環境,過幾年再接佢地嚟住當度假旅行
買埋醫療保險，唔使為外國政府帶來負擔
咁起碼佢地多條後路
香港可以差到點好難講
但有啲老人覺得差唔多，怕轉變
留下都係賭緊香港唔會仆街
但後生都要為下一代諗下
唔好話自己唔結婚唔生仔乜乜物物
點知聽日事
一但唔小心有仔女，你就冇得揀一定要走

真，兩老唔會習慣

唔小心比負評，其實我都係咁諗
唔想離開父母，大個左就想孝順佢地，但有時老婆女朋友諗法未必一樣，可能要取捨

插住喉瞓床點帶走求教學

除非你父母係黃 唔係去到都好快叫返黎

諗到啲賤嘢本身想講 都係算了

老豆老母本身錫你嘅話真係唔易做決定

Take care!

之前有研究講過老人家搬離原有社區係會好容易死

所以有一堆太空人兩邊走就係要兼顧小朋友同老人家

大部分走去咩國家黃定藍比較多？

你識咁諗就最好 我好想移民 但我屋企個位自私到仆街 係咁話等佢死咗先 到時咁我鐘意去邊就去邊 我係咁講 有啲野太遲就冇機會 到時仲點適應新生活 仲點走到唉 係咪想要我嫁去外國先走得

屋企人唔介意我走
但去到失業又冇錢

唔走因為唔捨得香港份糧

如果移民去台灣，老人家應該比較易適應，醫療仲好過香港好多

去到新地方都可以識新朋友
我老婆個呀婆都係70歲至走 都識到唔少朋友
不過當然唔應該迫 咁大個人自己決定啦

唔係離唔離開comfort zone問題
親情真係難搞

冇嘢補充

垃圾文化

啲人一嚟驚走得唔夠遠
二嚟香港人點會肯屈就自己去台灣

親情咪又係comfort zone
香港人痴家係真

邊有得唔忍心。同藍紅兩老說之以理都唔肯聽，繼續覺得反抗嘅人係食飽飯無屎屙，連思考一秒點解咁多人反政府嘅原因都唔肯，仲係覺得自己被剝削，排公立排幾年係應該嘅，咁有咩好講。

盡孝陪埋兩老，咁你想你個仔女同你一切陪葬？
或者你唔生仔女，咁樣盡孝係你嘅事，唔好拖累後代，等佢地心甘情願成為極權奴隸

我諗我知你想講咩

Exact7ly
教育制度大改LS殺科
選舉白票，唔投又唔得
亂鳩咁分區

又講到要取締黃色媒體

仲要打咗針先有得食飯

衰啲講句依家已經係大改變，全面崩壞
唔覺有變既人都係弱智啦

得罪講句
咁其實你都唔係咁想走啫

真移民就未必會喊曬口， 但而家係走難， 一走都唔知幾時返/無得返。

請得好中
只係啲人覺得留喺度仲未會死 就繼續留
而家係走得一個得一個

預咗呢世都冇得番

做得好
我兩老都係好似你咁
直情踢我走

佢地叫我搵有咩網英文
但談何容易

係囉
唔想走就唔想走
唔好賴落某啲嘢/人度

佢話冷血共產黨唔會搞老人家
而且佢喺香港多朋友同熟嘅親戚

咁我更加覺得我要走
俾佢搏到真係淨係搞9啲細路嘅
佢咪可以照舊生活
又可以得閒嚟歐洲旅行玩
玩多幾次 話唔定想住埋
賭輸咗 仲有仔女喺外國settle晒 執好嘢就可以好有安全感咁走人

就算兩老冇BNO
到時香港真係淪陷嘅話
都可以refugee咁過嚟

走唔走都冇問題，各有各考慮。唔係個個都可以咁輕易放低香港嘅一切
最有問題係嗰啲自己走，又話唔走正笨柒嗰啲

英文你去到就會慢慢識講㗎啦

你個case

台灣

加油， 態度正確

歷史在笑
波蘭、東德栢林、1949上海⋯數之不盡

冇錢，又唔係專業人士，難走
其實係香港都唔會好得去邊，反而外國藍領吃香啲。

如果老豆老母仲行得走得，想走嘅後生應該盡快啲係外國settle，反而仲有機會返黎或者係外面見返面。

有私樓，咪套現去租囉，8-10萬村屋住到 1 年，200 萬可以住到 20年，加返通帳，淨返嗰啲，唔大洗連老人金果金，都有排摵，後生大把時間係外邊博，仲有啲後代。

又或者逆按揭，都可以考慮。

係香港，日日見住，又如何？
唔舍得當然會有，但有時都要理性啲。

走嗰啲，一樣有父母兄弟姐妹，一樣係有朋友，問題一樣係咁解決，走得 10 個理由，唔走有1萬個理由。

唔走其實都可以嘅，當然親人都係十分重要因素，但重要成點哩？
最最最重要係唔好厄自己。

但如果要謀住層樓，又係另一個故仔了。

我都係咁
雖然佢地好藍 但佢地由細到大都好錫我
即使知道我係黃 佢地都唔會干涉我
走我就一定走
唯有自己住落後再帶佢地係當地玩下
希望佢地唔移嚟都可以長住下

我覺得依啲CASE可以後生先過去
賣走香港間屋一定夠係果邊買間大屋，之後影多啲相比兩老睇
比到信心佢地有大屋住空氣環境又好左，最辛苦只係搭果程飛機

政見唔同就唔係屋企人咩
始終有感情
同埋各自嘅政見同大家嘅生長背景有好大嘅關係
唔通連自己屋企人都唔諒解

乜香港仲係comfort zone咩？

幾廿歲人仲走走趯趯咩

每個人都有佢既考慮
最緊要唔好將自己諗既強加落人地身上

同你想法一樣
可能
人地未關門
香港出境門先己關

生活都係一大問題

係香港打個電話三姑六婆一齊吹水打牌, 落街十幾分鐘又可以飲茶
去到加拿大呢D, 真係成個鍾先有一間屋, 我怕半年已經係屋企憂鬱死

巴打 其實你唔洗唔忍心 可以走先
佢地既然係紅藍 應該對現狀都叫滿意 甚至會期望下香港未來添 咁樣生活係香港係佢地想要既野

到第時如果：
1. 佢地真係醒覺自己已經係三等公民既時候 你就可以帶佢地走

2. 佢地仲係覺得香港現狀好好 咁你就由佢啦 起碼係佢地想要既野 做仔女既知道佢地活得開心就夠

咁咪留係大灣區

呢句同「大家都係中國人」有咩分別

我阿爸九十一
雖然住緊老人院

諒解還諒解
走還走

講緊心態問題。 香港果d 60歲就開始嗌老， 乜野都話唔識，你有機會去外國睇下人地d 老人家就知，七八十歲都唔會認自己老，亦都唔會要求自己d仔女陪伴左右，就算用smart phone 都無問題。 香港果d, 60歲已經話自己太老唔識用WhatsApp

自從開返晚市， 就不停食移民farewell 飯， 食到我窮

只係文化唔同 人地係18歲就踢仔女出去/要個仔女開始比房租同水電錢
簡單D黎講人地係比較個人主義同輕視家庭既BOND, 東方文化根本完全唔同

加拿大成個鐘先有一間屋

七孔流血還七孔流血 死還死

我會希望我啲仔女獨立
唔好吓吓掛住屋企人痴住晒

兩老係黃但覺得香港最好

香港本身的生活環境好難令到d 細路獨立， 幾多人三十歲都仲要被逼同屋企人一齊住， 因為根本好難負擔貴租。 結果就係到30歲都仲係老豆老母煮埋飯做埋家務，就算結婚之後都要買樓買返附近，一個住港島，一個住新界北已經覺得太遠， 返唔到屋企食飯

同埋都會擔心生計

因為依個原因講出黎根本冇得輸
唔通同人講因為唔捨得份工/娛樂/朋友/方便去日本咩

想問下你地係咩公司？有朋友話最專業的公司越少人移民，唔知係咪真？

走可以話為仔女
留可以話為父母

但其實忠於自己想法先最重要

如果我有個咁好既父母
我都唔會捨得走
而且好願意比半份糧做家用
好願意做裙腳仔

我屋企夠哂垃圾,完全唔洗諗屋企問題住緊外國

係4老

btw 睇你啲留言 你真係mama's boy 到癲

獨生子真係好難走
冇人照顧兩老

有冇獨生嘅又可以自己走嘅過來人分享下

你攞全世界最有成就嘅其中兩個人嚟同普通人比，你係咪on9?

咁你地比起連登仔前半生有幸好多啦

咁日日咒佢去死囉
邊有十全十美

其實你想走佢可以點樣唔俾你走?

係囉，一來冇哂朋友，二來言語不通，三來文化不同，後生都未必適應到，何況老人家

唔通走得到個d人全部冇阿爸阿媽咩

你估有幾多人因為唔想做傻鳩要移民？

加油，屋企為先唔係罪

屋企有個要照顧既妹妹 拎緊傷殘津貼
最近plan去英國定加拿大好
感覺加拿大好似快d拎到PR
同少d歧視 將來接妹妹過去佢會過得易d？
但我個人又鍾意英國多d
成日諗移民就放唔低佢一個喺香港

值得你為佢唔走既父母必然想你走

加拿大一定要有車，妹妹出入都要人陪
英國市中心會唔會方便啲有交通工具
等其他巴絲回應

英國加拿大都算易移民，有免費醫療
睇你兩個鍾意

喺連登

收咗？

文化係睇你點睇 其實覺得幾溫暖
至少我父母養到我咁大 有心願想我做都會盡做

係

自膠 subway

養個仔係想佢之後養返你
咁有目的性 我就覺得好垃圾

有咩對策老老實實

最撚憎啲老人，樣樣都話唔識，唔使，唔慣

父母藍到發黑，成日話祖國好偉大
話大陸鄉下d親戚好睇得起佢地
話我比美國洗晒腦
咁香港淪陷佢地咪翻大灣區生活
死左我都唔會拜

咁你走咗未

yes
斷絕左關係

正面啲諗，想走嘅走，想留嘅留，perfect.

你過多五十年都係一樣

我而家三十幾同我十歲個時既學習能力根本天同地比 唔敢想像過多四十年會點

想走但自己唔鐘意去歐美
會想去台灣日本多啲
但屋企人想去英國 所以唯有靠自己

其實移民真係越細個越適應 特別係老人家 唔識英文乜都要靠人真係好辛苦

出現了

【重開】致年青人 - 慎防中共網絡降頭術

仲有光環係頭上面

美加正常人一定有揸車
交通工具上面又污糟又多怪人
仲要勁唔方便，地方太大根本想行都行唔到

你可以去專門搵吓呢兩個國家對於語言障礙嘅人支援有幾大

其實唔係個個老人家都唔想走
有朋友父母寧願去英國住大屋、撚狗、種花，
安享晚年
唔肯走嘅，就睇下你地關係好唔好
財政狀況如何、有幾急要走（asylum定移民）、走左入翻境有冇危險
好難一概而論
但總之唔好覺得養兒防老係必然

臭港人憑咩睇唔起人台灣
口臭自大無禮貌又無料
唔係蔡英文左膠政府人地都唔撚想要你啦

咁易咩

d仆街廢老搞到香港咁
我地d後生先要走姐
佢地繼續留係呢度受返都好應該

呢個世界d人都係周圍走架啦
為左父母唔移民，咁呢個世界移民既人都係父母已經走左？
一個正常人，諗仔女先，定諗父母先？

我都係有個好家姐頂左個雞頭
下世都認番呢個家姐

有咩慘得過我走左呀媽先黎cancer 復發

樓主講得無錯，好多人都係因為 “照顧父母” 關係無辦法離開，識好多人自己有仔女，知道仔女響學校學埋d愛國嘢，但係都係唔肯放低父母為仔女離開

要啲時間說服
覺得係咪一齊走都後話
應該要先從說服佢地接受自己走開始先

識有個獨生女有個深黃父母舉家回歸澳洲

搵十萬以上應該少人走

但醫管局都有離職潮 直資名校又有退學潮

呢條數加埋都唔少

全家移民一齊捱麵包都冇話唔得嘅

英政府都話向貧困家庭提供援助

有bno一定係英國 除非佢可以排兩條加拿大香港人隊

加拿大有visa申請父母去 兄弟姐妹難d

又一隻藍屍踩香港人

兩老預告左話會返大陸養老添

兩老： 我地都幾十歲人 走乜野丫，喺香港飲下茶唔好
自己去外國又唔放心佢地 好似好衰仔咁

成班五毛係到吹風叫人唔好走
正常有腦想走既人係唔會俾你地影響到

香港人二十幾歲都覺得自己好老 體能退化哂架啦

(1)走資(必須)

(2)移民(可考慮)
(3)鬥長命
而家全世界都係資產主意，經濟差就全世界加印銀紙，保護有資產嘅人!
有資產就有被動收入，政府只會想通漲，如果靠打工收入抵不住通漲!
社會兩種階級: 有資產同冇資產
冇資產就要爭取政府加福利，派錢，增加失業救濟，退休保障等。公務員要爭取長糧，
大學畢業好難學以前人工跳升。舒舒服服做自己有興趣嘅嘢，
太勤力傷身，又要交稅，
交稅係益咗政府利益輸送
明日大嶼等大白象工程就遲早用晒香港儲備。
全民爭取政府派錢啦!
爭取政府派錢唔違國安法吧!
藍絲都想吧!
公務員爭取全部有長糧，狗唔會唔支持吧!

手足如果真係咁孝順
就唔會成日 廢老前 廢老後
做埋啲犯法嘢 要父母擔心
以及逼父母賣樓 提前分身家

快啲走啦，香港搞到今時今日有國安法都係個班廢老一手造成架，咪又得佢哋留係度自作自受囉

講得出呢句會唔會面紅口窒？如果係咁諗，香港真係你老豆老母一手搞成咁，因為生左你呢個on9仔。。快啲走去英國，去到同白人講你係手足，有免費食宿，免費西屌，皇帝既生活

其實如果兩老仲有自理能力6年，我寧願你呢5,6年拎左外國passport取消埋香中国香港藉先再返黎陪父母（返工拎work visa)

如果直頭已經集中營返唔到，咁你既選擇更加無錯
兩個人入營好過全家入

Same

細佬嚟緊9月走

唔走係自己決定，唔好話有兩老所以移唔到
要走一定走到

放下包伏
大個就對自己負責
兩老由佢

Respect

你都怕做衰仔？

我覺得只係你啲朋友 覺得而家香港未算最壞

我阿爺 阿嫲 阿公佢哋 喺30年代已經去咗香港 佢哋嘅父母都係留喺中國大陸

30年代大陸可能比較窮又亂 佢哋唔走唔得

即係咁
講得話咩街坊係度，慣左香港生活，即係你其實信共產黨唔會搞到香港太衰，而呢樣野我唔信。我覺得5年內香港唔會再保留到現有既生活模式（even你從不講政治）

但最大問題反而係任何國家都唔收老人
即使你技術移民做埋公民，都唔會有方法帶上一代。我所見加澳紐所有移民簽證都唔會有帶父母呢個option,得紐西蘭有個retirement visa,但You’ll need an annual income of NZ $60,000 plus NZ $1 million to invest for 4 years, and another NZ $500,000 to live on.

我完全諗唔到有咩方法係可以「帶埋兩老一齊走」

你父母想唔想見到自己個孫比小粉紅黑警打死
為下代>>上代，如果唔係你移乜民

你ff你自己老左對住自己仔女想移民你又會點決定先啦

哥哥

香港不能久住 呢個係人都知

有兄弟姊妹的，宜家真係鬥快走

真係最專業嘅人想幾時移都會國家收
依家走嘅都係有小朋友果d

咁移左民啲人係未冇父母?
通通都係藉口黎架姐

屋企兩老生活係香港咁耐，已習慣洒香港既生活方式，要係外國重新適應、又唔識英文真係好難，唔通叫佢哋日日留係屋企唔出街咩.....

佢地唔肯去英國

藍絲父母點計

on9
正正常常走黎把撚咩
你當個個出黎掉火咩,普通人日日番工放工打機出街食飯有撚分別咩

獨生走 好不孝，依個心理關口好難過
萬一第日佢地有咩事，衰d講就算香港隔一個鐘頭車程都會嫌多，更何況十幾個鐘頭飛機 唔敢諗

只要我仲未有下一代嘅話，我都會陪到佢地終老再算

五六十歲你想叫佢點樣識嗰啲新朋友重新建立人際關係？上tinder上cmb？ 定係日日留喺屋企煮飯做家務
就算去廣東話社區中心其他老友記都有晒自己家庭同朋友啦

奉勸大家 有小朋友的一定要走

廢老依家都想唔理佢

放唔低屋企人（同香港）所以好想讀完書就返香港
其他人眼中可能好傻 但係自己知道每年返到香港都見到屋企人老咗好多
自己有好多時間唔喺佢哋身邊
想讀完書可以陪返佢哋多啲
但係佢哋不斷叫我留喺外國唔好返香港

老人吃緊長糧, 躺床等死, 點走?

.

喺父母嘅眼中，三四十歲都仲係小朋友

啱
幸福家庭都係一個樣
不幸家庭有各樣既不幸

其實係

咁就靠你努力啲畢業搵到工
settle到咪帶佢哋過去囉

有小朋友又仲有其他兄弟姐妹頂住就先走, 你SETTLE咗，你兄弟姐妹啲仔女， 第日可以嚟投靠你， 咁老人家走咗， 你兄弟姐妹又可過嚟投靠返佢哋

都係你家人睇得通睇得透
你去得到外國就唔好返嚟，你可以返嚟探佢哋
但係唔好返嚟長住 &唔好放棄外國國籍
香港已經面目全非遲早周街支那人
中共箝制香港人自由 程度將會比內地更嚴厲

死在家裡，而不是老人院.

.

兩老唔應該拖累自己仔女

yes me

1949年前大陸無走既商家地主都係咁諗，唔搞政治，共產黨唔會搞我既。之後土改....

講白d , 無錢咪無錢囉

老人住老人院. 命賤.
.

你啱， 老人家好多都好有米， 所以有啲根本等緊佢哋百年歸老

睇下所講2老咩料
如果藍
899

共產黨當年由一班流氓地踎帶領，到處打家劫舍
迫富戶交出所有資產，不從者即時打死或虐待至死
唔係我生安白做出嚟，呢啲係由長輩復述當年喺鄉下嘅遭遇
同埋所見所聞…

依家連燈有小學生台？
點解個個post都有啲鳩人覆埋啲鳩野
一睇就知冇用過腦就覆

咁易帶得走？ 你當佢係鞋 話帶就帶
有妳多野要諗 人老左冇朋友係身邊 會好快衰老
加上人生路不熟 好多習慣上嘅野 唔係話適應就得

去台灣、加拿大還可
但英國真係唔係個個可以適應。
果面社區環境唔太對老人家friendly，交通出入唔方便，成本貴。日常生活買野都要搭車去，而且同人溝通只可以用英文。

都想俾個生活環境好啲佢哋
不過佢哋咪更加唔捨得自己父母

咁政府呢樣好HＯＮＥＳＴ， 佢一早都話會搞教育，都講咗成年，
唔帶仔女走可以好多原因， 無能力， 放唔低， 懶都得

但一定唔好講應該會無事既， 幻覺嚟既啫，自欺欺人到聽到想講粗口

一句難適應要全家人同你攬住死好野

事實上一定會
正如你都唔鍾意新移民
要改變自己貢獻個國家先可以改變人地的睇法

外國大把老華僑生活得好寫意，佢哋可能比你更加容易適應

我估到你想講咩， 勸你睇少啲戲

又係呢啲反駁 垃圾到呢 一定有人寫意過我嫁
關我撚事咩 拎個別一兩個個案出黎就諗住拋窒我？
唔好話移民 老人家連搬下屋 都未必話適應就好好

返去學下點駁人先出黎討論

我屋企個係牆頭草，
老豆死左老母乜都唔識
我又係獨子，點都係佢辛苦養大。
好難落移民呢個決定。

真正對仔女好既父母係會放佢走而唔係夾住佢一世, 上一代唔明, 但我希望新一代明白, 所以我不嬲主張有自給自足能力先好生仔, 仔女大個俾佢獨立唔洗靠佢地養

加拿大有個supervisa for 老人探親
可以留兩年
我又覺得其實移咗民都可以搭飛機探親
平時又可以facetime whatsapp
好多人就算冇移民本身都冇同父母有好緊密嘅聯絡

唔係呀 係因為無錢咋 屌你個西

邊個話係外國一定要識英文
唔好限制自己思想
外國唔係你地當年睇富貴再迫人咁
而家係行落街有茶飲有牌打有舞跳

呢啲正正係香港人同支那人分別
識好多支那獨生仔女，話走就走， 完全無包袱， 佢哋好似覺得好平常

如果你唔係犯事要著草
其實點解會返唔到嚟？

老母好想走
我自己唔想

唔只支那 外國都係咁架
佢地覺得仔大女大出去闖好平常

似係香港人先有呢個包袱？

支那五毛同藍屍會同你講好人好姐 驚咩

同個吃人政權講道理人權？ 香港人試過啦 結果呢？

你試吓掉返轉諗
90年代越南難民
00後嘅中共新移民
嚟到香港走去申請綜援
我地本地居民有咩感受？

當你真真正正擔起一頭家嘅時候
你要考慮嘅嘢其實會好多
畢竟你嘅決定，係影響咗全家人

你哋年輕人勇於向前嘅諗法
我絕對明白，因為我年輕時都係咁諗
亦都唔會要求你哋理解我嘅諗法
因為我都曾經年輕過

識好多人都係咁

好多有長期病患

咁你年輕時唔移民？

叫人走佬只因而家局勢真係好危急。人人都想安逸生活，但有啲政權就係唔想人民有安逸生活，因為佢哋千方百計想係佢哋當揸乾揸淨，所以鄰蟈有賺人口紅利呢種諗法，當人民係佢哋生財工具。香港人包括兩佬安逸太耐，唔明走難係係點抉擇。對一啲走難開嘅國家，啲人會抉擇得好快。

好多維吾爾人本身走咗，就係返去探親出事

又係你呢條垃圾五毛狗

你個死人名改得真好

有早知邊有乞衣

您肯定換係您您會好有作為？

老人唔係適應問題咁簡單...

講得真係簡單

真！我同學兩公婆有四老，八十幾歲，又長期病，坐唔到飛機，去到天氣凍又怕引發病痛，直頭唔做嘢照顧，無法移民！

你都on9
6年就入到籍
到時無事咪一樣返到香港
除非你覺得屋企人捱唔到6年

如果有事就係攬住一齊死喎， 同宜家判咗監果班情況一樣，生離死別， 連視像都唔得

不過你識既人港豬藍絲多，就無所謂

係同埋屋企人如果當地語言唔係好叻
要照顧佢地真係好辛苦
喺香港好多嘢都可以佢地自己搞掂
如果去到外國真係溝通唔到真係下下都要你幫手
唔係話煩 但真係多左好多野搞/理

幾十年前咁多人移民，點會以前唔知？

當年冇去做就係冇去做，想搵藉口幾時都有，今日都係一樣

老人院唔收?
長期落去唔係辦法架喎，後生唔洗搵食咩？定係四老身家夠佢地過幾世?
為左老野而放棄後生既前途，好不智。

每次聽到d人用「大把人都係xxxx」已經唔會睇落去，一d營養都冇既回覆，為駁而駁

佢地真係覺得中國唔敢搞到香港變新疆

d人話外國考車易d？
我諗緊香港學定去到當地先
其實我對揸車無咩信心

以前就話無問題，而家交通咁方便
而家支那發撚緊神經，真係驚今日一別，就真係永別

同埋佢係唔係覺得外國老華僑係7老80先過外國？

緊係外國學 外國路闊好多 唔似香港路又窄 個個都趕頭趕命

移民撚：你唔走就係港豬

我00後
申請緊移民 見到兩老咁辛苦
都有少少不孝子feel
而家呢刻真心有啲迷惘 香港嘅家產都變賣哂
破釜沉舟 已經冇回頭路

老華僑唔只係指佢年紀老
係imply埋人地已經係當地住左好多年
我八十歲先移民唔通又話自己老華僑？

如果有藍兄弟姐妹
家有一老 咪留番個寶俾佢地囉

我試過講移民既缺點出黎已經俾人屈五毛 痴撚線

多謝媽媽

咁陰謀論就無野講

係。 我同個妹係咁。不過我地都係十幾歲出去留學之後留低做野入籍組織自己家庭。 宜家定期寄錢返去，唔係多唔係俾家用，佢地自己夠錢用，我地都係意思意思，過時過節阿妹會揀同買禮物寄返去，我淨係出番份錢，仲有每年母親節同阿媽生日訂花送俾佢。
宜家我地兩個都3x歲，我諗兩老乜都慣晒啦我地都出左去廿年。

我覺得唔少係藉口
除左父母真係老到照顧唔到自己果d

因為父母唔走同時會唔會諗下自己/下一代呢
同埋bno 本身就可以帶父母走

個目標應該要係一齊移/帶佢走

感建分

係啦我好撚自私
不過我家「小朋友」已經19歲
佢覺得我唔自私就夠

香港嘅老人政策係點，大家心照啦

我獨生，民已移
冇話咩照顧兩老
講真我又冇錢，留香港我都幫唔到啲咩
我又有自己家庭，為下一代移民，唔通要犧牲下一代先啱？
點計都係下一代最重要啦
何況冇兄弟姐妹又唔係我自己揀
明明當年佢地想慳皮先生得一個
由細到大已經咩都得我自己一個頂，仲要我畀埋未來幾十年畀佢地咩？
我老咗都唔會要求仔女喺我身邊
就係咁簡單

好中

講真60-90年代勁易搵錢
咁都儲唔到錢養老真係個人問題

有啲嘢唔係淨係計錢同前途，親情都好重要㗎！我同學老婆仲有返工，我同學就照顧四老，帶佢哋覆診。佢外父係深藍，佢兩公婆同外母係黃，親情都可以超越政見㗎！

華人真係太重視孝順呢個概念。同意要尊重父母周對父母好。但因為咁放棄自己既人生規劃值錢咩？

settle後可以睇下點帶佢地去
如果佢地想
一般都係可以但要排好耐隊就係

巨嬰文化
所有嘢好似bb 咁為咗自我滿足
要全部人綑綁一齊，同一價值觀同一目標

細妹，呢度呀哥頂住，你地去到外國要生生性性呀

唔知好唔好彩 同呀媽關係唔好，所以都唔會擔心佢

係擔心我細佬，就黎DSE，但個人無乜方向，無諗法，讀書又唔好。好擔心走左之後 係呢個關鍵時候，無人睇住佢 輔助下佢，而且得返我媽同佢兩個人，佢要忍受我媽好惡頂既性格 無人同佢分擔下

佢想唔想生仔，想就同佢講香港唔岩生，要生就要走。唔想生親同佢講你想走，佢唔想就要諗點落去。

呢個gif好明顯係有人整黎膠化連豬啦

N 展台灣應該搵到食，搵左工先，好pay 緊係唔好返。你有香港身分證之後幾時返都得啦。

我兩公婆都籌備梗出年走，本身都怕家中兩佬唔知點諗，首先問左外國呀哥意見，呀哥竟然話老豆老母都想你走，感動，依家差外母未處理🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

話明兩老 明明都退休幾廿歲人無啦啦做乜要出去闖 點解要跳出comfort zone 都幾廿歲 2047都未必見到有咩好驚

事後睇緊係易架
果個時代勁多人小學都未畢業，邊會識咁多理財同投資呢啲長遠規劃，養大仔女同三餐溫飽就係佢地嘅目標。

華人通病, 太重視父母
所以留港撚抵撚死

哀莫大於心死

如果係自己去嘅話梗係快適應啦但係你帶埋兩老又要顧自己又要顧佢又要重新適應一個好高難度嘅嘢

諗緊台灣留5年定返香港2年？

有冇下一代先？有就最好諗點走啦。呢啲咁好嘅移民時機唔把握好過左就冇機會

離婚 la.

自從大量支那人欺騙移民局(被捕及遣返)
加拿大機年前收緊移民政策，暫停團聚申請
(利申：可能已經恢復 唔清楚)

同兩老關係好 純粹太老唔走果啲
不如比矖啲資產佢哋好過
之後賣都唔洗蝕資產增值稅

喺連登,唔走就係弱智架喇

唔係連燈有小學生台
係連燈變左兒童遊樂場阿叔你去錯地方喇，20歲以上不得進入

衰啲講句要等埋老人家百年歸老
最sad係老人家覺得自己係負累

唔好比藉口自己好嗎

帶到

有冇人比孝順呢樣野道德綁架緊

我明屋企嗰一老有叫過我走，自己年紀大就唔走，唔想拖累我，但我又點可以留低佢一個係度

唉，咁樣下一代只會受返呢一代人既苦。除左有絕症之外，如果雙親係因為唔想轉變而唔肯移民其實要割捨。憑咩佢地既唔習慣可以綁架我哋自由既機會？除非你自己都唔想。如果係長期病患嗰啲但又肯走可以考慮台灣，因為醫療真係好。唔好講武統嗰啲，一黎機會唔大，二黎如果武統一定大戰到時香港台灣都一樣。

之前又話改左
要證明高度依賴先帶到

但係喺香港有層樓，而且台灣薪水...師兄應該都知咩事

最近好似話喺台灣讀完書做嘢會減一兩年，我都仲諗緊

係咁架啦，計錢好多地方到唔及香港。如果考慮物質生活根本唔使諗移民，咩都唔理吃喝玩樂香港其實唔錯架。

理鳩2兩，老閪都走！各自選擇，去留，唔好阻人就得la!

話明巨嬰，又點會識換轉角色諗嘢呢
我覺得要好理智咁唔可以畀人情緒勒索+道德綁架

不過掉轉諗
到探親有困難果日，即係支那鎖國
支那鎖國即係新疆集中營
到時一樣同父母生離死別。你唔係以為支共會比你見下屋企人咁好下話

等緊疫情好啲就走

2老係on9藍絲
佢地唔走我都明
但仲話香港好好地, 叫我唔駛走
好地地? 斬人/犯毒/車斷人隻腳都無事, 仲好地地?

嘥氣

當年有個ex又唔唔想移民
加埋佢本身裙腳
明白大家人生目標唔同，所以byebye
唔好諗住可以改變人

試下做佢家姐

唔講以為97移民潮果班全部孤兒黎，多多籍口

但係 bno 要佢地走先一齊走到

97前唔走已經代表佢哋好撚想係香港 後生仔之前就話冇得揀 而家有得揀又多多藉口 收皮啦

阻個仔發達嘅老豆老母，食屎啦

仲有當年由大陸落黎嗰班，有邊個唔係掉低老豆老母兄弟姊妹，否則都唔會有“返鄉下”

如果你話唔可以唔理父母 咁60年代開始 大陸偷渡落嚟班人 唔理佢老豆老母落嚟香港 生埋你 算唔算豬狗不如？

根本就係一代廢過一代，又話唔捨得老豆老母又乘，呢班人九成九仲係痴緊屋企住

啱呀
我老豆好似只係見過佢呀爺1,2次

駁唔到，所以除左extreme case 因為父母而唔走既人其實係藉口

成日鬧人廢老，點知自己仲廢

台灣得25K twd
真係好on9

正常，等唔到改革開放咪GG

完全明白

有感而發no offense
你老母都係base on一個assumption that將來香港會好太平好穩定 人人有飯食 好似以前咁
咁如果係咁就唔會有人需要移民啦
係咪要見到真正嘅黑暗先識死呢
其實後生咪一樣好多connection係香港
去到外國咪一樣會唔適應
老人家無需要倚老賣老呀

睇返打蛇電影 班大陸人死都要游水跑山落香港又要俾蛇頭費 你老味而家有10皮野走都唔走 你個仔真係怨你一世 從K1慢慢學國家安全 講普通話啦

無諗得咁多 自己錢唔多 去唔到英國 加拿大

係家庭係唔睇顏色
如果你因為顏色問題拋棄佢地走左去
到佢真埋左單時
你仲心痛
在我立場親情》政治or 價值觀

其實都係
屋企兩老都話要走好走唔駛理佢地，佢地自己搞得掂。我有同佢地講過，我無論如何都會帶佢地走，佢地都係話年紀大去到外國唔一定適應到，叫我唔駛考慮佢地。

仲話如果真的差少少錢可以幫手

但諗起佢地因為文革所以搏命走佬嚟香港，到老左個陣又比共產黨支配，我就心up

同意

咁又唔好拎人地最低工資嗰堆出黎講
咁香港都有人1萬蚊一個月
我識嗰啲能力唔錯既20幾歲到搵到40 k twd
但屋租都係10k 以下twd
唔係淨係睇收入，都要睇埋支出既

話可以掉低兩老/逼佢哋一齊移嘅應該仲係好後生

大大個東突做例子

老豆老母對我好，我對返佢好有咩問題？
唔關孝唔孝順事，正常人際關係人地對你咁好，你唔應該對返佢好？

之前移民潮同偷渡嚟香港嗰啲係孤兒？

有能力就自己走先

人哋因為老豆老母唔走就要俾你恥笑？
宜家唔走就係錯？
咁你走咗未？走咗咪好囉人哋唔走唔洗同你爭資源
定你做緊移民公司要咁樣激將法搵生意？

我係

對返佢好冇錯，但成個人生規劃都因佢哋而改變合理咩？要做到點先叫對父母好？

問題係 台灣就係比最低工資你

如果有仔女嘅
為咗仔女嘅將來
就要考慮清楚
父母同仔女
邊一方面先係真正嘅未來

你住台灣？
至少我識既台灣人/在台港人有能力唔只搵到呢個人工

作為父母應該為自己安排好年老生活，而唔係應該靠仔女...

仔女都唔好比呢種思維束縛住，想走就走！
講到好似永遠分隔咁，又唔係走左會唔返，搭飛機好方便隨時可以探父母！

唔可以請看護? 最基本啲仔女都要養家搵食架
親情係重要，但如果老人家係為仔女好，都唔會想佢地咁辛苦照顧佢地

最大責任一定係土共

每一個父母最大嘅心願就係
啲子孫後代可以開心快樂
你如果有仔女 或者打算有仔女
就要考慮清楚

冇人話錯，不過最好笑係有啲人成日話想走，但搬自己老豆老母出黎

BNO VISA都要揾移民公司幫手？咁真係廢過上一代好多

反而身邊果d都係怕搵唔到工
話無儲錢怕生存唔到

生物基本選擇

咁你走咗未？

係 我做果間公司台灣分部做個manager仔大概係萬尾2萬港紙

討論要個人表態
你用開實名制的大陸嘢

邊度讀都得呀？

每個人都係個體，都有自己既生活
仔女照顧到自己，有自己前途，間中探下父母已經足夠
如果因為照顧父母而放棄自己人生，簡直就係愚孝

如果唔係兩老唔想走，可能我都申請左過加拿大working holiday 我家姐一家都BNO過埋英國，如果我都走埋就冇人睇住兩老

你知唔知自己講緊乜

以前移民就可以兩邊走
宜家港共隨時一鳩封關唔俾移咗民嘅人返香港

差唔多8萬台幣啦喎，唔算低

台北囉，熱鬧返少少

你情願一家齊整困喺香港？去到唔俾出入境香港就變成集中營。

我打機識既台戰都係
之後個個創業
都係講來台灣打工真的不好

其實你係咪貪文化相近可以輕鬆啲
收咗當僑生？

打機識

其實唔淨只睇人工高低，都要睇埋個面既配套，例如 加拿大 公共醫療 係無需支付大部分醫療服務費用

64 之後 大推人移民都留兩老係香港

係夠洗有突 肯定可以生活得好好添

當然同香港比仍然係差倍數計

所以台灣係搵夠第一筆錢過去就perfect

有細路仔既始終都係會揀五眼好d

就算打都幫台灣打

2老仲有能力照顧自己
趁呢幾年拎左Citizenship
之後有咩事都可以返黎照顧佢地

你睇醫生就明
你點用英文去形容？

過左去先
之後接佢地過去玩下
啱嘅咪留耐d囉

我會想自己過

外國要被迫同力架住比佢地打劫爆格搶野 就算後生仔都嚇死
全世界無力架既地方直接比有力架既地方決定性地優越

台灣比較易，加拿大又可以講廣東話唔需要煩
到英國真係要好多野自己理

真係要迫住選擇都無辦法

有咩問題
成日過台灣玩時都黎接我玩
個時香港口罩貴到仆街
一句無口罩 就寄2箱口罩黎救命
呢種朋友有咩問題？
唔係打機識就係唔好既
你點都會識一兩個文老爹級課長既

拎左先
之後多個選擇

咩行對求其20幾4皮？
律師護士做幾年都冇喎

呀哥，咩年代呀
幾多移民第二代做左醫生律師
又幾多醫生移民番黎呀
我呢度個醫生香港睇一次收一千
呢度政府補貼完先收一舊
咁多唐人生意做，唔識都學到識啦

台幣喎，設計又有、廣告又有、客戶服務都有

冇講求其就有，有一定能力嗰啲
求其hea 做嗰啲去邊人工都唔高啦

係
佢地話適應唔到
冇理由自己走左去
但應該終有一日會走

有個職業叫interpreter 好撚無知wor 巴打你

唔係
我全家已經去咗外國
全家一齊咁申請 一開頭真係唔容易
見到樓上啲父母咁為仔女著想
真心好感動同respect

傻啦我不知幾想佢地打科興針
但我無錢走啫
利申返有專業degree，但機會成本太大，而且無bno

本來兩老爭臨門一腳賣樓走人，但就係喺成交到前幾日屋企老人家中咗風冇咗意識，而且層樓有佢個名，而家賣都冇得賣，又冇可能留低佢一個喺到，加埋屋企仲有個中度智障既喺香港有宿舍照顧，出到去喺有福利之前就要自己負擔，五個人得我有工作能力，帶條撚到佢哋走

根本始作俑者但唔係個個可以咁就妻離子散
包括我都係

老實講共產黨堅識玩，直頭係人質式控制人口流動

正解
依家唯有草錢俾下一代走

之後你下一代就因為你唔捨得走

有能力就盡快走
減少下一代被洗腦嘅機會

你估度度都有？

只係差錢

8萬台幣
台妹排住隊畀你屌

限制出境真係吹撚到大哂
支那人市民都無依味嘢啦

唔想
寧願陪老婆仔女

認真末專業做幾年有1皮

又講呢啲野
其實就大部分人一樣貪香港啲錢

兩老係香港
定期寄錢比佢地
用視象見面唔得咩

係窮呀 屌你個閪

識得多台灣人就知下限可以好低，果堆人25K twd真係好正常，請佢哋只可以做D行行企企既位置

我睇咗企開啲啦

加油啊我都明白

如果我有仔女我都多數會咁做

香港基層好多月入都係一萬，咁比較冇咩意思。

你去台灣都要學費生活費
咪同英國打份工差唔多

去台灣當兵都好過係腥港比人徵兵

淨係講五眼 有邊一個國家冇？ 喂你自己見識少就咪撚衝出嚟柒啦

移民自己走有咩問題
佢唔肯走係佢嘅選擇
佢返大陸住 你去外國住囉 大家win win
定係你想下一代都留喺香港/中國

笑撚死左

有幾老吖?
話明後生仔，應該唔過30
老豆老母咪最多60，好多仲未退休

屋企有藍廢老，成日話：只要唔講政治，喺香港安安樂樂做生意咪算，移民走去乞食但又唔諗下自己本來大陸鄉下有田有地，邊個搞到乜都無撚曬要走難黎香港，依家仲話要愛國

我除咗屋企人之外連啲朋友都走唔到，唔通我單身一個走去外國咩？利申：BNO撚

咁老人家都可能60-70歲 講真都唔知有幾長命，但知香港唔好 先唔阻個仔女走

人哋物價低呀 on9

我掉轉，係老豆老母想走先

冇！有幾隻狗仔！

佢哋對物質生活要求唔高！

係得兒登先當走難

依啲唔係愚孝，佢父母又唔係對佢好衰，然後就愚孝。只係唔忍心揼低佢地自己走咗咁自私啫！我好尊重佢地個決定！其實佢老婆同外家有馬拉同加拿大國籍，可以隨時走，都寧願照顧佢地四老，非常佩服！

學費 英國貴咁多

其實同船長留喺架沉船一樣，我由衷敬佩！

讀緊書嘅最慘，冇BNO又冇錢，屋企人又唔肯走，咁就冇得走

做住野儲下錢先再讀

聽你咁講你同屋企人關係算尚好
分歧嘅程度唔算好深
我自已個情況係住埋一間屋已經由2019 年開始冇偈傾
食飯都分開食
我亦都相信其他家庭出現再嚴重啲情況都有
所以唔好問埋啲 何不食肉糜 嘅問題

真
之前申請屋企人走
要排隊
都未申請佢地已經諗點拎人地benifit

在下都係唔想父母第日得返自己兩個而未想走

有料又無負擔走嘅有幾多 係連登先日日講移民講到好似落街買餸咁簡單。最搞笑係走唔到又唔認命

為左少少野 搞成咁

真黃絲點會唔走阿？
得藍絲廢老先唔肯改變，唔敢跟後生移民。

而後生普遍都係黃，即係樓主講既一係仲未同藍絲廢老割既 黃絲後生仔、 or 本身就藍既後生。

追post 原來咁多人仲未同屋企廢老割？
藍絲死全家唔驚食回力鏢？

其實我想講話...西方國家主要糧食係麵包?

住左咁撚多年
淨返兩三個老友又係香港
一把年紀移民又要習慣新環境
又要學英文
想自己落街行下又唔識路又溝通唔到

你要佢地六七十歲重新黎過？
比你老左都未必會啦

其實係
淨係頭暈身慶你都要請假同佢去翻譯睇醫生
如果自己有仔女邊有咁多假

老人家自己想去就去
唔想就一年大家飛黎探下
唔使講到好似一世都冇得見咁
以前啲人偷渡落嚟香港電話都冇都係咁

岩呀，租金已經平好多。check 返新聞見到：

勞動部今天召開基本工資審議委員會，官員證實，經討論決議基本工資月薪從現行新台幣2萬3800元調至2萬4000元；時薪由158元調至160元，仍需提報行政院決定。

24 k係最低工資，如果過到去淨係搵到最低工資不如留返喺香港。

一個字：窮
家有一老，佢自己都想走，但窮
加上我自己唔太鐘意英國，所以唔會bno咁走，會趁佢宜加行得走得，去加拿大，到時再接佢過黎

其實話走咗再接嗰啲人真係太樂觀
有冇聽過海外維吾爾人接到屋企人走？用屋企嚟要脅佢哋返去再喺集中營殺晒就有份
退一步未去到新疆級，淨係香港變東柏林都大把人陰陽永隔

正解，趁父母行得走得就拎左PR 先

個個都話為下一代著想要移民
其實我覺得係咁荒謬既世界 生仔已經係好痴線既行為 真係為下一代著想根本就唔應該生仔
美國民主大國選舉舞弊不了了之
軍政府日日殺普通市民 聯合國唔撚理
民族清洗 外國成堆垃圾左膠BLM撚
無論去到邊 我都唔係好識教仔

Travel visa 過去都留到三個月
岩既咪幫佢申請埋移民

唔好意思
其實你語氣唔洗咁重
句句都整個感嘆號
其實你年紀係咪唔細

老婆仔女唔係屋企人咩

啲廢老唔走咪由得佢來生再做中國人囉
定係等緊啲遺產驚攞唔到呀

英國加拿大美國一定有
大把老華僑英文都唔識句啦
你覺得佢地平時點睇醫生？
自己唔做research就衝出黎柒
死撐好撚柒型咁

答到我未啊柒頭

兩老一藍一黃
黃係話驚唔適應 人生路不熟
藍就唔使講

你公司有幾多人？ 邊行？

兩老走我唔走

我無咁嘅意思！慣咗！唔好意思！
係！

題目講緊兩老屋企人？

呢樣真
要兩老易啲接受，都要逐步黎，攪掂自己有居所先接佢地過黎住，點都好過拖住兩老住bnb睇屋搵屋

年齡影響我學到啲乜嘢，影響唔到我想唔想學

蘋果整的

我建議你睇吓英國啲路先好講呢啲

主要係無錢同語言

移民呢啲真係case by case。我家中老中青三代都有資格移民，但暫時冇人想走。有黃絲朋友兩公婆已退休，兩個仔大學畢業有份穩定嘅工，兩個仔都唔想走。但兩老雖然英文唔識講唔識寫都堅持去英國，4月尾出發去Nottingham。
我覺得移民係個人抉擇，旁觀者冇資格出聲。

唔止後生
四、五十果啲都好多係因為父母而唔走

我家姐都係
但我父母想我都唔好走

喺香港俾人徵兵都好喎
可以TK 解放豬

用未來幾十年生活+下一代將來嚟對住佢好先叫好嘅話，咁大家對好嘅定義都唔係幾同

你講就兇狠，做就碌撚
你呢d 人自己都養唔起自己啦

我係老豆老母走到我走唔到
老豆有BNO,帶到老母走
我自己係大陸出世97前幾個月就黎香港
所撚以冇BNO...

係啦係啦 你最撚叻
人地養唔養到都係你話撚晒事

其實......

而家好多地方比香港更加似香港

咁都唔係愚孝係咩?
每個人都係個體，父母養育子女到成人就足夠，亦都唔應該要求仔女照顧佢地終老。
仔大仔世界，有更好選擇應該去做。

我都係...

藉口啦
錢銀從來係最大原因

政治唔關你事
你咪去打科興lo
我就打Oxford 疫苗
Onl99

準備出年/後年走
會勸兩老走 唔走我都唔會迫佢哋
但係唔會傻撚到為咗佢哋而留喺臭港

Jacky Lim有類似講法

借口黎姐
好多外國人慣左全世界周圍走 日本人都有上京概念 一年見兩三次 係香港人突然孝子上身

直接人間蒸發走咪唔洗再聽到佢廢up

想說服人走，不妨轉發我個po

［香港民族存亡終局之戰］要戰勝共匪，救香港、救自己、救手足、救後代、滅藍絲，路只剩返一條

揀人嚟移民
幾難聽都好唔叫做走難

真係走難係佢當地有難民營畀你settle
但依家並唔係咁
好多後生fg 搵唔到幾多
冇錢去當地settle
亦有好多家庭concern
始終唔係個個咁絕情
每個人嘅經歷都係一個bundle 嚟
好難同過往嘅人與事割裂

有前設用道德綁架迫人做一回事
但如果係仔女非出於孝道
而係出於真心 念及感情嘅去做 唔同講法

但如果兩老係無法自理+行動不便

咁點"過去先"?

就算平時夜晚遲少少返屋企, 佢o地都可能出事

個人主義呢啲文化我地一早知
但只係其中一個重要因素

問題係有冇諗過香港客觀情況唔許可??
首先 先唔講有冇伴侶
要自己一個人生活
租金物價高企 交得租嚟
自己水電飲食起居 點負擔??
租梗嘅係啲好殘舊或者好屈質嘅劏房咋

其次想交到租 先唔講住好啲嘅 起碼正常嘅
要份30k 嘅工你估容易
人人都係專科嘅料咩?
香港非專科、非金融服務收佣嘅工都嚴重剝削
你點可能搵到夠錢出去做得正常?

依家仲話儲錢去移民...
畀埋家用 或者喺香港洗完都儲唔到幾多啦

真係走到嘅係
家人好寬容, 或者關係唔好 肯畀你灑脫走,
或者父母都有學識嘅同你一齊走
重點係 自己都有30k up 收入儲到一定嘅錢走到

我覺得有埋仔女嘅好應該走
始終下一代最為重要

但目前係好多後生又未婚冇仔女
先有呢個擔憂

我明 我本身都plan幾年後走
啱啱屋企人有cancer 同佢出出入入醫院
睇到都覺得辛苦 點忍心掉低佢
有咩事想喺佢身邊

四老無要求同拖累我同學，佢哋不忍留低四老，依啲個人選擇，有乜過錯？！

我就係
本身上年已經決定bno visa 一出就走,
年尾同班friend farewell dinner 仲講緊老豆老母都未係好老又夠錢養自己無咩顧慮可以即走,
點知老豆突然心臟有事走左
好彩都仲有呀哥留係到陪呀媽,
不過都應該最快下年先會走

何不吃肉糜

孝順係最好既excuse
又有光環戴

大陸人都係啦

仲有国安教育
佢接受到咪得囉

一般情況 親朋戚友都係香港
話移就移咩

尤其係大把人就算喺香港一年都見唔到幾次架啦
以前要搭船啲人都係咁移民啦，而家飛機24個鐘內邊撚度都去到
究竟係孝順定廢到要日日攬撚住老母唔夠膽自己去外國先

Comfort zone豆膶咁細

嗰啲直頭叫comfort dot啦，邊有zone

搬左出去，年年去旅行，仲多過見老豆老母，但依家話因為老豆老母想走無得走。
真係有唔少識嘅人係咁。
唔走真係無問題，唔好借人過橋，再呃埋自己先得架。

平日都唔覺香港人咁照顧屋企，呢排突然一大堆

佢係樓主咩
佢淨係話去到尾都係想同屋企人過咋喎
你唔當老婆仔女係屋企人架

多謝你嘅 回覆
冇人有水晶球
知道將來發生咩事
但係可以
先做資料搜習
了解 同分析
邊個國家適合自己
只要有充足嘅準備
等待適合嘅時機
你 就 有選擇的 機會
大家一齊加油努力

機會只會留畀有準備嘅人
時機到
留低或者 離開
係你嘅選擇

其實諗真一層，愚孝都未必係錯既...
好睇個人識唔識諗架姐

盲目服從就愚孝啫！依家我同學係自願，你唔好人地唔移民就屈人啦！又話民主自由，但人哋唔跟就法西斯，骨子裏就係個共產黨！

我睇到既係自己唔想移, 然後搵2老做擋箭牌多d

呢張gif係咩事

On 9！上面講咗，佢四老80幾歲，又長期病患，自己辭工照顧覆診，又坐唔到長途機，本身有馬拉同加拿大國籍，想走隨時都可以！

咁你係咪丟低你老豆老母喺香港，走撚咗未？你哋班共產黨，唔移就批鬥？

我睇法係, 你因為佢地而唔想走, 咁就係你本身就唔想走, 明唔明
而唔應該講到你好想走係佢地阻住你咁, 咁樣即係怨鳩佢地

我上面有講佢哋自願留低，你係咪理解力有問題？

縮返入你老母個閪嗱？

估唔到咁多人都係同樣原因

咩目的 佢供書教學 我自己都覺得需要考敬佢地
只少佢養育之恩係有 你未繼續同連登d 人一樣唔鍾意父母 但佢地買樓俾你 俾你食住 供你到外國讀書 咁如果佢係有目的性 我都心甘情願

我愛我父母 但唔代表同意依種文化
生仔係個人選擇 生得就有義務去養育 至少現今社會要求係咁
生仔嘅人生嘅原因係令自己開心 滿足自己生理心理需要
所以我唔會覺得係咩恩嚟
呢個係個人對生兒育女嘅睇法

我個人睇法係佢做咗我想嘅野
我都會做返佢地想嘅野 ，人際係雙向
我岀自自己做兒女嘅睇法
我生仔做父母唔expect 下一代要報咩因
但我做兒女角色就覺得對我好就會報恩
至少佢付岀過， 未必實際對我最好，但係佢能力內做過最好就得

巴打問你過咗去幾年又唔答我
依啲真係華人文化嚟
西方社會（特別美國）家人之間好少咁互相依賴

工程師起薪38k
好多福利 住屋交通旅遊津貼都有
律師護士緊係冇
知唔知一年通過國考嘅準律師有幾多個？
知唔知淨係台北有幾多間醫院？

只係未撚讀完個master啫
讀完我都嗱嗱臨走

我就係其中一個例子...老豆點都唔肯走，連去台灣馬拉呢D都唔制

馬拉真係唔去好過，馬拉政府歧視華人，馬拉華人又親共，又難搵工，仲要只有居住權，唔會變公民，隨時趕你走

馬拉既好處只係比D人平D生活費過退休生活

老實講點都好過留係香港，我老豆又話驚英文講唔掂聽唔明，咁台灣又話驚武統

弱智

我計劃到年尾儲夠廿萬就隻身走難去英國
如果成事 應該都唔會再返香港， 屋企人都無咩機會再見到架嗱
希望到時仲走得到啦
有能力走就唔好諗咁多嗱 襯依加仲來得切就好走
人生唔應該俾父母縛死 有時候應該放手 就要放手
再不捨都無辦法

如果已經成家立室既，梗係以自己家庭妻少為最主要考慮出發點啦，成日兩老兩老，呢啲咪愚孝囉！

佩服！
我就救兩個，一大一細，因為實在係窮同年紀大，經濟上無可能一家人走，所以先放棄自己，推佢地走，自己在港盡做，自己後面走唔走到再算，不過都會好似你咁，會同佢地講無論之後香港變得幾惡劣，無我批准，不可回來，因為呢個港共太L仆街，信乜L都唔好信佢！

你呢個case冇小朋友咪OK，有就真係愚孝